Ben Sir冒險等救濟 「我搵五年快錢就夠」

前中大中文系高級講師 Ben Sir（歐陽偉豪）因為說粗口諧音紅遍網絡，由學者身份，跳到幕前做主持、拍電影和廣告，曝光率高過不少藝人，全因他時而嚴肅，時而幽默，聲調更似足周星馳，深受年輕人喜愛！

Ben Sir 即將開騷談保育粗口，他爽快直接謂：「人到五十，機會不等人，正所謂花無百日紅，我搵（錢）五年夠了，大家記得來救濟吓我！」

Ben Sir 說沒想過人生可以變成這樣，原來將學術與演藝結合是有可能的，「我當然想繼續飛黃騰達下去，即使做不到，都認識自己做生意另外一面，因為我真的沒做過生意，又不懂賣橙、賣和牛，咪賣笑話囉，值得去博一博。當然太太是很支持我，要不然有把聲音咿咿哦哦，很不爽，但父母就有反對過，他們覺得我讀書很辛苦，不要做明星，要繼續讀書，我還以為讀書辛苦才去做明星，這又是個矛盾位。其實早幾年我已放風問他們，父母說不好便沒有做，到這一、兩年連問他們時間都沒有，這個時機是對的，還要等什麼藉口給自己去逃避？玩得幾耐咪玩幾耐。」

Ben Sir 在半年前開過《Ben Sir 開 Show》，贏了口碑，事隔半年返尋味，今次主題是《Ben Sir 語溝學：18 膠送保育港式粗口之門》，他說這次會體驗粗口更深層次一面，「會講保育粗口，請十八位年輕男女一同參與，意思是粗口大家都識講，但點解要保育它呢？還有觀眾遊戲環節，獻唱哥哥（張國榮）的歌曲，我為何會選哥哥？只是我鍾意，你知 Ben Sir 是任性的。」他鍾情和研究粗口文化，原因是大家易明，如果叫保育粵語助詞，相信貼錢都沒人去睇，「所以這些禁忌是否可以去討論呢？去保育一些禁忌和較小眾的東西，再發展下去是保育廣東話。」有口才，有急才，無厘頭風格似足周星馳，他笑說：「我不會太大反對，你反對網民死得啦，我必須承認，我不會刻意迴避他，那即是 Ben Sir 跟星爺不和啦，我諗是語調和節奏快慢相似，有時我都幾矛盾，怕網民覺得我扮星爺好煩，但又有很多廣告人想我扮周星馳，我都掙扎中，不過如果真的很多工作要我扮，又不是叫我跳脫衣舞，我當然不會跟錢作對，哈哈。」

我一直都唔明點解佢會紅到，對佢一啲啲好感都無

之前都ok
呢排太hard sell 自己
見到都覺得煩

去撈補習天王揾得仲多啦

冇教中大個追蹤粵語啦？

收皮啦佢 好人好者做教授 教書教到成pat屎咁
宜家剩係識開show 講d野又唔係好笑 又無內容 講黎講去都係果d

見好就收啦

愈拍愈多系列

高級講師咋 邊係教授呀佢

他們覺得我讀書很辛苦，不要做明星，要繼續讀書，我還以為讀書辛苦才去做明星，這又是個矛盾位

香港係咁架啦
邊個嗰排紅就個個都想搵佢
廣告/活動/節目

又不是叫我跳脫衣舞，我當然不會跟錢作對，哈哈

係 上佢堂其實唔係學野 純聽佢吹下水

有邊個上lecture 係學嘢？

lecturer 即係無料到喇

從連登仔嘅留言我就知道Ben sir會有排紅

笑左 高級講師比樓上講做垃圾
樓上咩料呀
Btw bem sir唔洗特登行搞笑，一特登就笑唔出
知識型節目仲入屋架

多得大家捧紅佢

有人推崇廣東話，又紅到其實好好囉

你聽下佢做ben sir研究院果陣
果d夾硬黎既「年輕人 你實在太年輕」
仲有之前個talk show d觀眾反應柒到唔敢睇
夾硬搵d tvb既藝人黎撐場先叫好少少
同埋好多潮語解釋都錯既就知咩事啦
唔係盲反囉

叫洪若震講仲好喇

不撚得了，我今日先知原來做到高級講師都係用黎俾連登仔笑，細佬想問樓上班連登仔宜家邊到發展緊？

講波佬要勁過美斯先批評得？
時事評論員要做過特朗普個位先可以評論？

諗起佢個海之戀廣告就打冷震

鬼叫港豬buy

見到大家既留言就知佢又要彈起了

原來無係中大教書了

佢自己都講 50歲都仲有其他錢搵 玩幾年 可能殺到條血路

唔得佢都唔會餓死啦 都幾十歲人有咩怕

但貼錢要我睇都唔會去

開頭係ok

而家為講粗口而講

佢講下粵語好過乜都拉上粗口

仲話中文系

佢d懶音聽死人

但其實大學界好多都cross field
例如工程系班prof 好多時候係sci phd轉左做engine prof
轉field係正常的

香港地搵金要搲爛塊面扮小丑

粵講粵㜺鬼個廖教授真心有heart，係學校見到佢做節目前借好多參考資料，講野都明顯有料好多

又用 搵錢

邊撚度似周星馳

屌你 啲論點都唔撚關事
講波佬可以評美斯技術點點點 但係講咩足球佬即係唔夠籃球佬專業啦 咪唔適合囉
時事評論員可以評trump啲政策係on9決定 但唔係話咩美國總統好易做

用下你個腦諗下人地講咩啦
上面話lecturer即係冇料 垃圾啦
咁叫評論咩 你可以話人地冇prepare 照ppt讀教唔好 呢啲就叫評
舉例都舉得柒過人

一開始其實形象幾好 係之後有啲煩咁解
難得開始有人識下 轉做幕前佢自己選擇黎 佢都開宗明義話要搵錢
不過客觀問 佢做lecturer個陣教書教成點

人地講既野又當係我講 好波
上面我咪話左比你知我點解反佢囉

比佢教過 上堂拎自己以前出d書介紹下 搵d片播下 又一堂

有錢唔搵咩

唔係 只不過係宜家中大某d lecturer剩係掛住上電視 掛住拍廣告 搞到書又教得差姐

廖sir

成班傻西反人，冇市場可以點又開show
同子華一樣，有得做咪接住做，冇人睇既就好似佢電影咁，俾市場淘汰

連登定律：唔紅唔反

高級學師有咩好笑？ 你勁人地先會邀請你去佢大學教course啦

柒左仲要兜
人地講到明話緊笑鳩高級講師啲人
你覺得唔係話緊你咁你幫人兜咩

佢去講啲傻仔笑人高級講師
你就答係咪講波佬要勁過佢先講得？
話你用啲例子on9 九唔搭八 就話人地講嘅當你講

佢教授黎講算事正
又識懶幽默

就好似有周星馳百分之一既功力
已經足夠上位

上面講緊高級講師都比人笑 笑人果d係咪好勁
咁我有份笑佢 話佢垃圾 咪問係咪唔講得 咁都有問題？
你有理解障礙？
為左個大學講師打幾十字都咁多粗口
同佢有親？人地都好鐘意「講」粗口架喎

高級講師比人笑好似唔同笑人高級講師喎
私生子

聽教授講，燈塔原本係搵Ben sir教中文，佢唔做先Pass咗畀YY，之後一炮而紅

Btw Ben Sir如果宜家出黎教補習一樣可以搵好多錢

錢已袋理撚得你

有錢唔搵咩

50歲以上先出現到螢光幕

到人地個勢弱就會吹奏Ben Sir

哈哈哈 屌你唔怪得知舉埋啲on9例
原來個人同啲例子一樣on9 講緊你啲比喻on9=幫緊條友
唔比你兩位一樣咁on9？屌你一定係幫緊佢
連我話緊你咩都唔知 有咩資格話人有理解障礙
第一次覆已經講過 你理據大可以話佢邊度教得唔好
正如上面有人話其他人點教得好
呢啲咪valid理據囉 柒下柒下

係咪即係好似ben哥嗰個

佢哋係要個世界跟佢哋喜好去轉
最撚矛盾係唔紅嘅佢哋唔反
紅咗就反
咁佢哋究竟會捧邊啲人

「有冇人記得Ben Sir？」
「其實好好笑，香港人唔識珍惜 」

見好就收啦
一開始保育廣東話都OK
最近真係為賺錢而變煩膠

喺連登，賺錢係死罪

連仔反叛不羈的性格
就算紅左都唔會話自己眼光好 而係反鳩佢/ 搵下一個唔紅既扮獨到

講野成隻小學雞咁 on99

上面講個乜鳩廖sir無撚人識個個吹奏

當年高登連鋒味都有人味奏, 話咩由藝人做到企業家, 我真係笑而不語

屌，通街都垃圾

佢講野好好笑喎

有咩類型觀眾就有咩類型既藝人紅得起
fair enough

Ben Sir 在半年前開過《Ben Sir 開 Show》，贏了口碑，事隔半年返尋味

冇嘢下話？極垃圾喎個show

佢自己都明而家出左名仲唔拿拿林搵錢先
香港根本就係一個咁既地方

搵到錢 就食住個勢 一獲賺夠退休
到時開靚車 住靚屋 搵靚模開party

留名睇連登仔逢紅必反

睇過一集
講開心仔
亂鳩咁up
就知呢條大炮王

笑左
睇左第一頁留言我以為呢度聚集左咁多professor

講下點夾硬 睇下有冇錯

連登仔個個年薪千萬 (美金)
香港除左誠哥應該冇一個睇得上眼

覺得佢一D都唔好笑，個節目又睇到好尷尬
不過佢都算有自知之明，知道唔食埋呢水就無機

唔明白點解咁都要反。

記得Ben Sir 曾經批評過大學既不良風氣，例如太重視impact factor, 輕視人文學科；學者困係象牙塔，無真正用到自己既學識黎推廣理念與價值。

上面有人話Ben Sir教得差，如果屬實，咁佢離開講師職位，轉投其他出路，唔係一件好事咩？

Ben Sir出上幕前推廣粵語，點解咁樣唔值得支持？粵語就黎死啦大佬，仲屈係大學教書救唔救到粵語？
點解唔出黎搏下，睇下可唔可以再一次重光粵語價值？

搵錢係死罪？係香港咁唔重視知識既呢個地方，學者唔搵錢點生存？比你揀，你會做高級講師、長做長有、工作穩定，定係做一份得5年命既工？點解Ben Sir要月山

學是學非依家請左我同學上去講香港歷史，我話你會唔會變左第二個ben sir，佢話唔好玩啦平時上去玩下就算！

其實讀大學係要你自學，上lecture只係點條路俾你行，加而家有ppt俾你讀得輕鬆一點

Ben sir 係好多元化
當年佢明明係教 英語文法結構

支持佢純粹係因為佢研究同嘗試保育粵語好多年，真係花自己人生時間去做，有幾多個香港人做到？ 香港要有佢呢d將學術套到社會大眾面前，先有多d人認識同去支持保護自己文化。

幽默就談唔上好成功，但如果唔咁包裝，邊有香港人睇

連登仔口口聲聲話捍衛廣東話
到有人做又屌屌聲
原因就係Ben Sir搵錢
個個都好似連登仔咁霉咁毒
連登仔就最高興

以前跟yy炒樓賺落好多啦
依家當打份風流工架啫

兩登都係逢紅必反,
但愈反愈紅

無乜人識有咩問題，依家講緊個大學lecturer，正正常常一個大學lecturer根本就唔會有藝人咁嘅知名度 我唔睇電視但上過佢堂，正到不得了嘅lecturer

Ben sir喺cu咪又剩係出名在教粗口，我有得reg都無撚reg。講高登/連登嘢就擺明係唔上連登又要研究，結果就一知半解。有時太造作，笑位唔好笑，一直對佢都無乜好感

你盲定點？我上面講左好多佢d衰野啦

同個情境無咩關係 無啦啦爆一句
個語氣又唔岩氣氛 叫唔叫夾硬？

喂 你走啦 唔好再柒落去